= This is legal Bonus Challenge 7

== Criptografía

En este reto, la idea es obtener la contraseña, que se encuentra en un archivo de texto, dentro de dos archivos comprimidos. Un zip y un rar, ambos con contraseña.


image::/articles/Skhorn/ThisIsLegalBonus7/capture1.jpg[]

Se puede apreciar que dentro este .zip, se encuentra otro archivo comprimido, tal como describí, en este caso, un .rar
image::/articles/Skhorn/ThisIsLegalBonus7/capture2.jpg[]

La idea detrás de zip2john, es que por medio de una lista de palabras o mejor dicho, un diccionario, intenta obtener por fuerza bruta la contraseña del archivo.

La primera línea, *./zip2john* extrae cierta información con la que puede crear un hash. 

[source, bash]
----
# El uso: ./zip2john <ruta/archivo/> > <ruta/archivo/pw_crackeada> 
skhorn@Morgul:~/Documents/john$ ./zip2john ~/Downloads/file.zip > ~/Downloads/zip.hashes
ver 14  file.zip->unlucky.rar PKZIP Encr: cmplen=142, decmplen=132, crc=36E4DB83
----

El contenido del archivo creado, sobre el cual se hara fuerza bruta:

[source, bash]
----
skhorn@Morgul:~/Documents/john$ cat ~/Downloads/zip.hashes
file.zip:$pkzip2$1*1*2*0*8e*84*36e4db83*0*29*8*8e*36e4*5560*d44a0d4134619f4f584bb8f2dfd2e6be522ab290399c9007263c305039d738bfff6c9e05228736f81bb7c4660ee97639c6238be8de4bdfa8375ff1bee026126ab57dfed6799b9a8d155edafb29c29af037c3546d3ee43fc220c4131ca5a61aad47443933a0cdb2555a7ab11ffce4015b7216a6201fd7b6d0fb11e19c0397cb4d49d04345e95c63ff371fa64bc9e5*$/pkzip2$:::::/home/skhorn/Downloads/file.zip

Ahora, al hash que se creó por medio *./zip2john* se le aplica fuerza bruta, usando *./john*. Cuando se ejecuta sin especificar el parámetro de un diccionario que se pueda usar para crackear el hash, usa un diccionario por omisión.

[source, bash]
----
skhorn@Morgul:~/Documents/john$ ./john ~/Downloads/zip.hashes --show
file.zip:beefy:::::/home/skhorn/Downloads/file.zip

1 password hash cracked, 0 left
----

La contraseña para el archivo file.zip es beefy.

Al extraer el archivo, encontramos otro archivo comprimido, pero esta vez con formato .rar
image::/articles/Skhorn/ThisIsLegalBonus7/capture3.jpg[]

Y dicho .rar tambien tiene contraseña
image::/articles/Skhorn/ThisIsLegalBonus7/capture4.jpg[]

Para este caso, el procedimiento solo cambia en una cosa, ya no usamos *./zip2john*, usamos *./rar2john*, que es el que extraera información sobre el archivo y nos la dara un formato adecuado para que *./john* haga su magia.
[source, bash]
----
skhorn@Morgul:~/Documents/john$ ./rar2john ~/Downloads/unlucky.rar > ~/Downloads/rar.hashes
----

Mostramos los resultados de la misma manera
[source, bash]
----
skhorn@Morgul:~/Documents/john$ ./john ~/Downloads/rar.hashes --show
unlucky.rar:clown:0::::/home/skhorn/Downloads/unlucky.rar

1 password hash cracked, 0 left
----

Y he aqui nuestro resultado, un .txt que contiene la contraseña.
image::/articles/Skhorn/ThisIsLegalBonus7/capture5.jpg[]
